<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Sjnecura</title>
    <link>/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Sjnecura</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Oct 2020 10:46:55 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rileggendo Abelson</title>
      <link>/posts/rileggendo-abelson/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 10:46:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>/posts/rileggendo-abelson/</guid>
      <description>Nella rivista Byte dell’agosto 1982(1) Harold Abelson scriveva l’articolo “A Beginner’s Guide to Logo” che mostrava le potenzialità del linguaggio Logo come ambiente di apprendimento.
Rileggendo l’articolo ho trovato stimolanti e significativi gli esempi che sviluppa Abelson e il presente lavoro cerca di riprodurli utilizzando alcune delle risorse libere che si hanno a disposizione a quasi 40 anni da quell’esperienza.
Il linguaggio utilizzato nel documento per l&amp;rsquo;etichetta Abelson è Ucblogo perché considerato il più vicino all&amp;rsquo;implementazione usata da Abelson nel proporre i programmi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un blog con Hugo, Github e Netlify</title>
      <link>/posts/un-blog-con-hugo-github-e-netlify/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 18:12:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/un-blog-con-hugo-github-e-netlify/</guid>
      <description>Hugo è uno dei più popolari generatori di siti statici open-source ed è scritto in GO. È semplice, efficiente, facile da scalare e veloce da implementare. Basta installarlo, clonare i temi che ti piacciono da Github o dal sito ufficiale HUGO, apportare alcune modifiche al file di configurazione e distribuire, poi la pagina sarà online
Github fornisce hosting statico gratuito e veloce su SSL per pagine personali, organizzative o di progetto direttamente da un repository GitHub.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
